[抗爭生活化] #NewYearsResolution，將你2020大計寫出黎，令黃色生活成為潮流。

每年大家指定都要打卡"What is your New Years Resolution for 2020"，今年香港人作為全球觸目既一群人，當然要諗計壯大黃色經濟圈，將佢生活化，國際化我，同時將抗爭生活化，建設民主香港

以下係拋磚引玉既New Years Resolution，輕輕分左兩個level，強烈歡迎大家討論：

中產以下，30歲以下
1. 減少答黨鐵，將巴士融入生活，每月抽兩個星期完全唔答黨鐵 #boycottMTR
2. 減少30% 非必要開支，留作儲蓄，以備長期抗爭
3. 積極尋求受影響既黃色商店，做到破壞經濟之餘，令黃店逆市回升
4. 主動協助身邊前線朋友，多食飯，多請客
5. TVB劇集？不了。大陸劇？不了。進化睇歐美劇！擴闊視野同時學好英文，仲可以收TVB皮 #boycottTVB
6. 做一樣幫助香港邁向民主既事，例如：加入工會，定期討論；加入社區成為區議員義工；減少幫襯協助籠斷市場既餐廳；參加公民課堂
7. 身壯力健，全民練體能
8. 抗爭進化，為自己定立長期目標，唔會越過底線，但唔會固步自封，謹守崗位。
9. 裝備自己，成為對社會影嚮力既人，發展一項全新既技能，嘗試張之應用係抗爭，例如：學外語，做好國外文宣，同時有利就業前景

中產或以上，30戱以上
1. 將儲蓄戶口既錢由HSBC 過去citi #boycottHSBC
2. 每月抽一個星期完全唔用八達通
3. 將50% 投資係中資股既錢轉移美股
4. 只吃非藍店，只買非藍Luxury。#NoMoreBlue
5. 每月定額捐出$500 比人道基金
6. 積極尋求受影響既黃色商店，做到破壞經濟之餘，令黃店逆市回升 #SupportYellow
7. 做一樣幫助香港邁向民主既事，例如：加入工會，定期討論；加入社區成為區議員義工；減少幫襯協助籠斷市場既餐廳；參加公民課堂
8. 身壯力健，全民練體能！
9. 抗爭進化，為自己定立長期目標，唔會越過底線，但唔會固步自封，謹守崗位。
10. 教育好下一代，多啲同新一代溝通，多啲影嚮中學生甚至中學生，聽下佢地諗法，keep住張民主既概念教育比下一代。

記住係set自己既resolution之前，記住利用出名既 "SMART goals" 框架
Specific (simple, sensible, significant).
Measurable (meaningful, motivating).
Achievable (agreed, attainable).
Relevant (reasonable, realistic and resourced, results-based).
Time bound (time-based, time limited, time/cost limited, timely, time-sensitive).

以下係啲hashtag idea 歡迎大家比下意見。
#NewYearsResolution
#NoMoreBlue
#NoMoreBlutatlity
#HKResolution
#Resolution4HK

Yellow is the New Sexy
#FiveDemandsNotOneLess
#StandWithHongKong

歡迎各位推一推身邊淺黃絲一齊進化

推

五連鳥

多謝巴打善心一推

已經推不到鳥

下次再repost 諗諗計

你開錯台